香港人 老一輩目光如豆 新一代變得聰明

作者：chenglap

專制是因為愚蠢, 愚蠢也因為專制, 這兩者是一個循環. 專制可以令愚蠢的國民做正確的事, 不致於傷害自己, 但是專制也會令國民繼續安於愚蠢, 而失去吸取教訓變聰明的潛力. 我們會靠專制和強人政治, 令蠢人不致於自相殘殺, 他就很像是嬰兒床, 就是防止嬰兒傷害自己. 但是如果一直都在搖籃中生活, 人就會長不大. 民主制度是殘酷的制度, 但是如果要成長, 你早有一天要離開搖籃.

Sian Lo Lung:

大英帝國也是一樣，以前香港人有英國在，也會有份安心，畢竟香港在國共的威脅下，而且四周一堆豺狼虎豹，中共、越共、馬可斯、馬共……，雖然大英帝國早分崩離析。

香港有人用「跟大佬」故事來形容香港人的感覺，其實也幾貼切。差別在那是一個怎樣的大佬。

不過就算是好大佬，其實也會產生問題，香港人就是例子。大家生命中都可能遇過有人好像甚麼都能做到，很成熟，很會待人，很可靠。人會想跟隨這樣的人很自然，不過也會變成依賴。過去的香港人對歷史和國際關係完全無知，看事情只看到個人，現在算有部份人有點改善。視英國人為政治魔術師，自己則連一些基本方法都不會，現在仍如此。

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Hong_Kong
時間 Sun Jan 11 00:52:04 2015
───────────────────────────────────────

我都會告訴他們這些故事, 他們才發覺自己之前一直看的世界, 只是一個
小的部份. 像這樣, 這些學生今年應該已經二十多歲了, 而這世界這十年
沒有對他們更友善, 我也早跟他們說過, 我說, 這個香港的上一輩的人,
是目光如豆的, 他們眼中只會看到自己的收入, 以及擁有的房產, 他們在
意的只有自己房產的價值, 當負資產時, 他們會覺得不是自己的問題, 當
升值時, 他們會覺得自己投資和人生有道. 這些成年人看不到社會整體,
他們沒出息, 自私, 只會帶來一個不好的未來給你們, 而老師我, 還沒能
力改變這件事.

後來我也沒當老師了, 因為我發覺要改變這些事情, 當老師是不行的. 要
給予他們希望, 就不能再被學校困著.

學校就是未來的縮影, 十年前的未來就是今天, 當時從過去看到了今天,
努力並不是一定有回報的, 很多人很努力, 但他們得到的只是更困苦的生
活, 但大部份香港人還未意識到這點. 就像很多老師, 只會覺得這些是壞
學生一樣.

幸運或不幸地, 我之前跟他們說的事情, 今天成真, 但我可以說, 雖然我
今天是商人, 以前是老師. 我接觸他們的那些時日, 讓我意識到一件事,
香港的下一代, 比起香港的上一代, 其實是更完整的人類, 他們會把這些
事情慢慢撥亂反正的.

港柒圈養豬短視種
冇屌錯

香港充滿 linux 都唔敢用既失敗者

無相關可靠software點用？

想要 D 乜野相關可靠 software ?